# Стартовый набор для написания сайтов #

Набор для создания сайта, включает в себя админку, библиотеки взаимодействия с базами данных и прочее

### Что делает этот набор ###

* Быстрое развертывание сайтов,
* Управление сайтом через простую административную панель
* Работа с базами данных через простую библиотеку

### Как его установить? ###

* Положите в папку веб сервера (php 7.0+)
* Отредактируйте admin/settings.php, а именно поля
	* $GLOBALS['mysql_ip'] = 'localhost'; - IP адрес MySQL cthdthf
	* $GLOBALS['mysql_reader_user'] = 'testadmin'; - Логин пользователя минимально с правами чтения
	* $GLOBALS['mysql_reader_password'] = '';  - Пароль пользователя минимально с правами чтения
	* $GLOBALS['mysql_writer_user'] = 'testadmin';  - Логин пользователя минимально с правами записи и конструирования
	* $GLOBALS['mysql_writer_password'] = '';	 - Пароль пользователя минимально с правами записи и конструирования
	* $GLOBALS['mysql_db'] = 'testadmin'; - Имя БД 
	* $GLOBALS['mysql_db2'] = 'testadmin'; - Имя БД
	* $GLOBALS['mysql_prefix'] = ''; - Оставить пустым (серьезно)
	* 
	* $GLOBALS['googleCapchaSiteKey'] = ""; - Ключ гугл капчи публичный
	* $GLOBALS['googleCapchaPrivateKey'] = ""; - Ключ гугл капчи приватный
* В корне создайте папку uploads и выставьте на нее права записи, иначе загрузка картинок не будет работать

### Права ###

Я не заявляю, что я автор всех исходных кодов в проекте, исходные коды распространяются по принципу "Как есть", вы вправе использовать этот проект для своих некоммерических целей, так же у отдельных компонентов набора есть свои принципы распространения

### Баги и  прочее ###

Нужно отписать автору

### Работа с БД ###

### Чтение с БД ###

* Массивы

	* Прямой вывод
		* arr("tableName") - Вернет все
		* arr("tableName", "isEnabled", 1) - Вернет, где столбец isEnabled равен 1
		* arr("tableName", "isEnabled", 1, "Elka", "Polka") - Вернет, где столбец isEnabled равен 1 и Elka равен Polka
	
	* Обратный вывод
		* arrz("tableName") - Вернет все, в обратном порядке
		* arrz("tableName", "isEnabled", 1) - Вернет, где столбец isEnabled равен 1, в обратном порядке
		* arrz("tableName", "isEnabled", 1, "Elka", "Polka") - Вернет, где столбец isEnabled равен 1 и Elka равен Polka, в обратном порядке
	
	* Сортировка
		* arr_order("tableName", "Name") - Вернет строки сортируя по столбцу Name
		* arr_order("tableName", "Name", "isEnabled", 1) - Вернет строки сортируя по столбцу Name, фильтруя где isEnabled равен 1
		* arr_order_desc("tableName", "Name") - Вернет строки сортируя по столбцу Name в обратном порядке
		* arr_order_Desc("tableName", "Name", "isEnabled", 1) - Вернет строки сортируя по столбцу Name в обратном порядке, фильтруя где isEnabled равен 1

	* Постраничный вывод
		* arr_by_page($table, $page, $num, $orderby, $desc, ...$args)
		* arr_by_page(Название таблицы, Номер страницы (с 1), Количество строк на странице, Поле для сортировки, 1 - сортировать обратно 0 если обычно) - Возвращает постранично строки из tablename, выдает первую страницу
		* arr_by_page("tableName", 1, 20, "Priority", 1) - Возвращает постранично строки из tablename, выдает первую страницу, на странице по 20 строк, сортируя по полю Priority в обратном порядке
		* arr_by_page("tableName", 1, 20, "Priority", 0) - Возвращает постранично строки из tablename, выдает первую страницу, на странице по 20 строк, сортируя по полю Priority в прямом порядке
		* arr_by_page("tableName", 2, 20, "Priority", 0) - Возвращает постранично строки из tablename, выдает вторую страницу, на странице по 20 строк, сортируя по полю Priority в прямом порядке
		* arr_by_page("tableName", 2, 40, "Priority", 0) - Возвращает постранично строки из tablename, выдает вторую страницу, на странице по 40 строк, сортируя по полю Priority в прямом порядке
		* arr_by_page("tableName", 2, 40, "Priority", 0, "isEnabled", 1) - Возвращает постранично строки из tablename, выдает вторую страницу, на странице по 40 строк, сортируя по полю Priority в прямом порядке
	
	* Подсчет количества
		* arr_count("tableName") - Вернет количество строк в таблнэйм
		* arr_count("tableName", "isEnabled", 1) - вернет количество строк, где isEnabled равен 1
	
	* Строки:
	
		* get("tableName") - Возвращает первую строку 
		* get("tableName", 2) - Возвращает строку, где ID равен 5
		* get("tableName", "Name", "Petya") - возвращает строку, где Name равен Petya
		* get("tableName", "Name", "Petya", "School", 5) - возвращает строку, где Name равен Petya, и школа равна 5
	
	* Ручной запрос
	
		* arr_query("SELECT * FROM `tableName` WHERE `ID` = %i", 5) - выполняет запрос, возвращает строки, при этом меняет %s и %i на указанные значения, выполняя экранирование для защиты
		* get_query("SELECT * FROM `tableName` WHERE `Name` = %s", "Petya") - выполняет запрос, возвращает первую строку, при этом меняет %s и %i на указанные значения, выполняя экранирование для защиты

### запись в БД ###

* write_query("INSERT INTO `testObject`(`Stroka`, `Stroka2`, `Number`) VALUES (%s,%s,%i)", "Hello", "World", 1) - выполняет запрос записи, при этом меняет %s и %i на указанные значения, выполняя экранирование для защиты

* insert("tableName", array("Stroka" => "1", "Stroka2" => "2", "Number", 1)) - выполняет запрос вставки в tableName, возвращает ID нового объекта или ошибку
* update("tableName", array("ID" => 1, "Stroka" => "1")) - выполняет запрос вставки в tableName
* remove("tableName", "ID", 1) - Удаляет, где ID равен 1
